<!DOCTYPE ui:UiBinder SYSTEM "http://dl.google.com/gwt/DTD/xhtml.ent">
<ui:UiBinder xmlns:ui="urn:ui:com.google.gwt.uibinder"
	xmlns:g="urn:import:com.google.gwt.user.client.ui">
	<g:HTMLPanel width="800px">
		<g:HTMLPanel ui:field="htmlPanelSorry" visible="false">
			問題作成は30回以上プレイされた方のみに限定させて頂いております。
			申し訳ありません。
			30回以上プレイされてこの表示が表示されている場合はF5を押して再読み込みを行ってください。
			よろしくお願い致します。
		</g:HTMLPanel>
		<g:HTMLPanel ui:field="htmlRequireGooglePlusLogin"
			visible="false">
			問題作成はGoogle+アカウント連携をした方のみに限定させていただいております。
			申し訳ありません。
			Google+アカウント連携は「設定」→「ユーザーコード」から行うことができます。
			Google+アカウント連携をされた方でこの表示が表示されている場合はF5を押して再読み込みを行ってください。
			よろしくお願い致します。
		</g:HTMLPanel>
		<g:HTMLPanel ui:field="htmlPanelMain" visible="false">
			問題ジャンルの偏りを減らすため、問題数の少ない問題への問題投稿に御協力ください。
			<br />
			定期的に正解率統計画面から自作問題の状況を確認し、指摘フラグが付いた場合はすぐに確認し修正してください。
			<g:HorizontalPanel>
				<g:Button ui:field="buttonNewProblem" text="入力内容をリセットする" />
				<g:Button ui:field="buttonMoveToVerification" text="送信確認画面に移動する" />
				<g:Button ui:field="buttonSendProblem" text="問題を送信する"
					visible="false" title="似たような問題が無い事を確認しましたか？" />
			</g:HorizontalPanel>
			<g:SimplePanel ui:field="panelSimilar" />
			<g:SimplePanel ui:field="panelSample" />
			問題を修正する場合は以下に問題番号を入力してボタンし、問題を取得してからにしてください
			<g:HorizontalPanel>
				<g:TextBox ui:field="textBoxGetProblem" width="200px" />
				<g:Button ui:field="buttonGetProblem" text="問題を修正する"
					title="投稿された問題を修正するときは、このボタンを押して問題を表示したあと、内容を変更して送信してください。" />
				<g:Button ui:field="buttonCopyProblem" text="問題をコピーする"
					title="投稿された問題に似た問題を作るときは、このボタンを押して問題を表示したあと、内容を変更して問題を送信してください。" />
			</g:HorizontalPanel>
			<g:SimplePanel ui:field="panelProblemForm" />
			<g:VerticalPanel ui:field="panelWarning" />
			<g:HTML ui:field="htmlTypeCaution" />
			<g:SimplePanel ui:field="panelChangeHistory" />
			<g:HTMLPanel ui:field="htmlPanelWrongAnswer" visible="false">
				<h1>誤答例</h1>
				<g:SimplePanel ui:field="panelWrongAnswer" />
			</g:HTMLPanel>
			<g:HTMLPanel ui:field="htmlPanelBbs" visible="false">
				<h1>問題掲示板</h1>
				<g:SimplePanel ui:field="panelBbs" />
			</g:HTMLPanel>
		</g:HTMLPanel>
		<g:HTMLPanel ui:field="htmlPanelDone" visible="false">
			問題を送信しました。問題番号は
			<g:Label ui:field="labelProblemId" />
			です。
			<g:Button ui:field="buttonNextProblem" text="続けて問題を作成する" />
		</g:HTMLPanel>
		<g:HTMLPanel>
			<h1>問題作成ガイドライン(主に2chのQMA問題作成スレッドより)</h1>
			以下はQMACloneにおける問題作成のガイドラインです。特に推奨事項・禁止事項・投稿された内容の著作権についてをよく読み、守ってください。

			<br />
			<br />

			<h2>はじめに</h2>
			<ul>
				<li>問題の答えは原則的に1つになるように裏取り・下調べをしてください。</li>
				<li>ただし、タイピング・エフェクト形式に存在する複数解答に関しては、各出題形式の注意書き参考にしてください。</li>
				<li>投稿するときは今一度テンプレ・ガイドラインを確認してください。</li>
				<li>ジャンル・形式名間違い及び書き忘れ、今一度確認してください。</li>
				<li>無駄にマニアックな問題は嫌われがちなので、出題の意図を明確にすることが大事です。</li>
				<li>マニアックになりがちな分野の問題については、作問意図を明確にして投稿してください。</li>
				<li>ルールやマナーは守りつつ、問題作成者もプレイヤーもくれぐれも「遊び心」を忘れないようにしてください。</li>
				<li>他人の作成した問題を書き換える際は問題掲示板にて合意形成を得てからにしてください。</li>
				<li>回答者がいるということを考え、自分本位な作問を行わないようにしてください</li>
			</ul>

			<br />

			<h2>文章表現</h2>
			<ul>
				<li>問題文の１行の横幅はブラウザに依存します。送信確認画面にて確認してください。</li>
				<li>フラッシュ・エフェクトは2行まで、それ以外の出題形式は4～5行までの制限となります。</li>
				<li>上記は強制ではありませんが、度が過ぎないようにお願いします。過剰な改行は荒らしと見なす場合があります。</li>
				<li>問題文に全角2つ以上の連続した空白(スペース)を用いることはできません。</li>
				<li>英数字の半角文字は使えますが、半角カタカナは使えません。また全角英数字ももちろん使用可能です。</li>
				<li>年号・日付、単位およびそれに付随する数値、固有名詞などは半角にすることを推奨します。(※例：1945年・7405.8km・Something
					ELseなど)</li>
				<li>固有名詞を囲むカギカッコの使い分けは、映画、楽曲、番組、刊行物、美術品のタイトルおよび作品名など、「人の手によって作られた創作物」に関しては『』で、それ以外の固有名詞（グループ、商品、地名、施設名、食品、ブランドなど）は「」で囲むようにしてください。</li>
				<li>問題文中でアニメ・コミック・ゲーム・楽曲等の作品名を使用する場合は、製作者・年代・提供媒体等を挙げるなど、作品を確実に特定できるようにしてください。</li>
				<li>問題文の字数制限は前述の通りブラウザ依存ですが、文字数に余裕がある場合は読みやすいように文節で区切って改行しても構いません。</li>
				<li>改行する際にはQMAの独自仕様にのっとった改行記号を挿入するよう御願いいたします。</li>
			</ul>

			<br />

			<h2>分岐</h2>
			<ul>
				<li>問題を分岐させる際には何らかの脈絡を持たせることが必須条件です。</li>
				<li>解答の名前が似ているという程度の脈絡でも特に問題はありません。(例:ユベントス→サガントス)</li>
				<li>本家QMAの仕様では、問題文や選択肢に画像を使用した問題での分岐はありません。</li>
				<li>四択・四文字・タイピングの分岐に関しては下記の改ページ制御をさせて問題文を表示させることができます。</li>
			</ul>

			<br />

			<h2>タイピングの静止画併用問題とエフェクトの静止画問題の区分</h2>
			この２つはほとんど性質が同じものであるため、どちらに区分するか迷うところですが、基本的に「一般名詞を問う場合はエフェクト、固有名詞の場合はタイピング」という感じです。
			<br />
			(但し、旧作から残るエフェクト問題には固有名詞を問う例外が多少あります。)

			<br />
			<br />

			<h2>ジャンルについて</h2>
			QMA4Wikiより各ジャンル毎の出題範囲を転載します

			<ul>
				<li>ジャンル分けをする際は問題に答える為に必要となる知識に着目して分類するようにしてください</li>
				<li>ジャンルの選択の判断は出題者に一任されます。</li>
				<li>自分以外のプレイヤーから見て納得できるジャンルに分類してください</li>
			</ul>

			<b>以下の情報はQMA5以前の情報を基にした分類です。現在移行期間中です。</b>

			<h3>アニメ＆ゲーム</h3>
			アニメ・特撮・漫画・コンピューターゲーム・ライトノベル・声優・アニソン・おもちゃ・商標を持つ電源不要ゲームなど
			<dl>
				<dt>ランダム1</dt>
				<dd>アニメ・特撮</dd>
				<dt>ランダム2</dt>
				<dd>コミック</dd>
				<dt>ランダム3</dt>
				<dd>ゲーム(要電源)</dd>
				<dt>ランダム4</dt>
				<dd>声優・アニソン・ライトノベル・非古典SF・その他</dd>
				<dt>ランダム5</dt>
				<dd>ランダム1～4全て</dd>
			</dl>

			<h3>芸能</h3>
			テレビ・CM・映画・音楽(クラシックや童謡も含まれる)・芸能人・有名人・歌舞伎・能・時代劇・落語・お笑い・舞台芝居など
			<dl>
				<dt>ランダム1</dt>
				<dd>TV・CM</dd>
				<dt>ランダム2</dt>
				<dd>映画</dd>
				<dt>ランダム3</dt>
				<dd>音楽・クラシック・古典音楽</dd>
				<dt>ランダム4</dt>
				<dd>歌舞伎・能・狂言・演劇・落語・茶華道・その他</dd>
				<dt>ランダム5</dt>
				<dd>ランダム1～4全て</dd>
			</dl>

			<h3>スポーツ</h3>
			野球・サッカー・格闘技・F1レース・競馬など
			<dl>
				<dt>ランダム1</dt>
				<dd>野球</dd>
				<dt>ランダム2</dt>
				<dd>サッカー</dd>
				<dt>ランダム3</dt>
				<dd>格闘技</dd>
				<dt>ランダム4</dt>
				<dd>ソフトボール・クリケット・の他</dd>
				<dt>ランダム5</dt>
				<dd>ランダム1～4全て</dd>
			</dl>

			<h3>雑学</h3>
			趣味・商標をもたない電源不要ゲーム・手芸・ファッション・乗り物全般・ことわざ・四字熟語・方言・専門用語・外国語・生物・生活・グルメ・政治・経済・企業・法律など
			<dl>
				<dt>ランダム1</dt>
				<dd>手芸・ファッション・乗り物全般・商標を持たない電源不要ゲーム・現代小説・古典ＳＦ</dd>
				<dt>ランダム2</dt>
				<dd>ことわざ・四字熟語・方言・専門用語・国語・外国語</dd>
				<dt>ランダム3</dt>
				<dd>生物・生活・グルメ</dd>
				<dt>ランダム4</dt>
				<dd>政治・経済・その他</dd>
				<dt>ランダム5</dt>
				<dd>ランダム1～4全て</dd>
			</dl>

			<h3>学問</h3>
			地理・歴史・理数系分野・文学・哲学・美術・現代史・倫理・宗教など
			<dl>
				<dt>ランダム1</dt>
				<dd>地理</dd>
				<dt>ランダム2</dt>
				<dd>歴史</dd>
				<dt>ランダム3</dt>
				<dd>理系・自然科学・数学・科学史</dd>
				<dt>ランダム4</dt>
				<dd>名著・古典文学・和歌・俳句・詩・絵画・美術・文学史・美術史・思想・その他</dd>
				<dt>ランダム5</dt>
				<dd>ランダム1～4全て</dd>
			</dl>

			<h3>ノンジャンル</h3>
			全ジャンル

			<br />
			<br />

			<h2>QMAClone 問題文データ仕様について</h2>
			<ul>
				<li>問題文に改行を入れると、その部分で改行が入ります。</li>
				<li>問題文の途中に「%w」を挿入すると、その地点で一時停止します。</li>
				<li>問題文の途中に「%n」を挿入入力すると、その地点で改行されます。</li>
				<li>問題文の途中に「 」(半角スペース)を挿入すると一文字分表示が遅れます。</li>
				<li>問題文の途中に「%c」を挿入入力すると、その時点で画面の文章が全て消えます。(ページ送りとして御利用ください)</li>
				<li>問題文の途中で空白を使用したい場合は全角スペースを使用してください。</li>
				<li>タイビング・フラッシュ・エフェクトの解答で使用できる文字は全角文字のみです。</li>
				<li>問題文中でHTMLタグを使用することはできません。</li>
				<li>javascript等は使用できない場合があります。</li>
				<li>一部の選択肢は「%n」を挿入すると、その地点で改行されます。</li>
				<li>画像は縦横比4:3にリサイズされて表示されます。</li>
			</ul>

			<h2>推奨・非推奨事項</h2>
			<ul>
				<li>問題検索機能を使用して過去に同様の問題がないことを確かめてから投稿してください。</li>
				<li>動画問題を作成する場合はタイピング量が少なくなるように工夫して下さい。</li>
				<li>YouTube動画を使用する場合は削除の可能性が高くない動画を使用してください</li>
				<li>問題が重複しないよう過去に投稿された問題を十分チェックしてください。</li>
				<li>問題文の最後に但し書きを付け足すことで解答を一意に定めるような問題文はおやめ下さい。</li>
				<li>並び替え問題や文字パネル問題にて「I/L」、「0/O」等フォントによって識別の難しさが変わる文字を同時に含めるのはおやめ下さい。</li>
			</ul>

			<h2>指摘制度</h2>
			<ul>
				<li>問題に不具合がある場合は問題作成画面のボタンを使い、その旨を指摘してください。</li>
				<li>指摘された問題は指摘解除されるまで出題されなくなります。</li>
				<li>作成した問題の不具合を指摘された場合は問題掲示板を読み、ガイドラインに従って速やかに対応してください。</li>
				<li>指摘された問題は「正解率統計」「検索画面」「設定→指摘問題」から確認することができます。</li>
				<li>問題の不具合を指摘後一ヶ月以上問題が更新されない場合は、誰でもその問題を修正することができます。</li>
				<li>問題修正の際は問題掲示板に修正内容をお書きください。</li>
				<li>判断に困る問題を無理に修正する必要はありません。その際は放置しても構いません。</li>
				<li>事実関係が変化し、問題として成立しない場合は即座に修正することができます。</li>
				<li>問題を修正する際、題意を保ったまま修正できる場合は最低限の修正のみに留めてください。以下に題意を保ったまま修正できる場合の例を挙げます。</li>
				<ul>
					<li>誤字の訂正</li>
					<li>ジャンル・ランダムフラグの訂正</li>
					<li>複数名義の統一</li>
				</ul>
				<li>問題に根本的な不具合や他の問題との重複がある場合は別の問題に差し替えてください。</li>
			</ul>

			<h2>禁止事項（2010/11/03 18:00より適用）</h2>
			以下を禁止いたします。以下に触れる問題投稿・行為があった場合、程度に応じて管理人からの注意を行ないます。注意に従わない場合、利用禁止が課せられます。程度の判断は管理人の主観で行ないます。以下に反する過去の投稿は他の利用者に書き換えられる場合があります。
			<ul>
				<li>htmlを用いた悪影響のある行為 (指摘なしで即時修正可能)
					例:</li>
				<ul>
					<li>クロスサイトスクリプティング</li>
				</ul>
				<li>公序良俗に反する表現、又は表現暴力的な表現を含む内容の投稿・発言 (指摘なしで即時修正可能)
					例:</li>
				<ul>
					<li>局部写真のアイコン化</li>
					<li>プレイ中の「しるかぼけ」等の暴言</li>
				</ul>
				<li>衛生上問題のある物や概念を題材とし、多くの者に不快感を与える内容の投稿 (指摘なしで即時修正可能)</li>
				<li>年齢による制限等社会的法的な制約によって解答不可となる問題(18禁等)の投稿 (指摘なしで即時修正可能)</li>
				<li>
					マニアックな問題の投稿
					(マニアックであるかどうかの判断は原則としてユーザー間の議論により行なって下さい。
					議論がまとまらない場合のみ管理人が主観で判断を行います。
					その際はバグトラッカーに投稿をお願いいたします。)
					マニアックと判断される問題の例:
					<ul>
						<li>作品中数回以下しか登場せず、かつ有名でないセリフ・場面・設定についての設問 (例:サザエさんのワカメの体重は何キロ？)</li>
						<li>鉄道路線において全国区に名前が知られていない駅名を答えさせる設問 (例:神戸新交通ポートアイランド線の中埠頭駅の次の駅は？)</li>
						<li>利用者の大部分が所属していないであろう特定コミュニティに関する設問 (例:芝浦工業大学機械工学科の教員の苗字を一つ答えよ)</li>
					</ul>
					(指摘後一ヶ月放置で修正可能)
				</li>
				<li>
					同一作品、種類、所属等の問題を、ゲームバランスが崩れると管理人が判断する程度に大量に投稿する行為
					例:
					<ul>
						<li>以下の周期表から○○を選べ</li>
						<li>以下のAKB48の集合写真から○○を選べ</li>
						<li>以下の地図から○○を選べ</li>
					</ul>
					(指摘後一ヶ月放置で修正可能)
				</li>
				<li>
					同一、またはほぼ同一の内容の問題を同一作問者が出題形式を変えて投稿する行為
					<ul>
						<li>複数作問者によるものは可とします</li>
					</ul>
					(指摘後一ヶ月放置で修正可能)
				</li>
				<li>音声による出題 (指摘後一ヶ月放置で修正可能)</li>
				<li>著作権に問題のある画像の問題及びアイコンへの使用 (指摘なしで即時修正可能)</li>
				<li>他のクイズサイトからの許可を得ない丸写し・又は表現を変えた投稿 (指摘なしで即時修正可能)</li>
				<li>恣意的なテーマモードの削除 (指摘なしで即時修正可能)</li>
				<li>複数名義での問題作成の禁止 (指摘後一ヶ月放置で修正可能)</li>
				<li>
					複数アカウントでの問題作成の禁止 (指摘後一ヶ月放置で修正可能) (2013年9月1日より適用開始)
					<ul>
						<li>ただし、ユーザーコードの紛失等の止む負えない事情により複数のアカウントを使用した場合は、2013年8月31日以前に作成された問題については適用外とする</li>
					</ul>
				</li>
				<li>他の問題作成者と同じ名義の使用禁止 (指摘後一ヶ月放置で修正可能)</li>
				<li>問題文を初めて見る人が解答に30秒以上を要することが明らかな問題(動画、計算等)の出題</li>
				<li>
					1人あたり1万問を超える問題作成の禁止 (指摘後一ヶ月放置で修正可能)
					<ul>
						<li>但し、すでに1万問を超えている分についてはこの限りではない</li>
					</ul>
				</li>
				<li>正解率5%以下の問題が1人あたり500問を超えた場合の新規問題の作成 (指摘後一ヶ月放置で修正可能)
					(2015年5月1日より適用開始)</li>
				<li>
					正解率リセットの禁止
					<ul>
						<li>ただし、正解率が上がることが予想される問題変更を行った場合は除く</li>
					</ul>
				</li>
			</ul>

			<h2>投稿された内容の著作権について</h2>
			QMACloneに投稿された内容については過去に投稿された文も含め、投稿者はその著作権を放棄するものと致します。本内容に同意できない場合は速やかに当該内容の書き換え・削除を依頼してください。

			<h2>改定履歴</h2>
			<ul>
				<li>2010/11/03 禁止事項を追加した</li>
				<li>2011/01/04 著作権に関する記述を変更した</li>
				<li>2011/10/23 事実関係の変化した問題に関する記述を変更した</li>
				<li>2012/12/30 マニアックな問題に関する記述を変更した</li>
				<li>2013/04/07 過去の問題に対する修正基準を変更した</li>
				<li>2013/06/22 禁止事項を追加した</li>
				<li>2013/07/19 推奨事項を追加した</li>
				<li>2013/08/17 禁止事項を追加した</li>
				<li>2013/09/28 指摘制度に関する節を新たに追加した</li>
				<li>2014/10/13 作問数の上限に関する部分を変更した</li>
				<li>2014/11/17 難問に関する事項を追加した</li>
				<li>2015/01/11 正解率リセットに関する事項を追加した</li>
				<li>2015/05/07 正解率リセットに関する事項を変更した</li>
			</ul>

			<h2>最後に</h2>
			2010/11/03のガイドラインの改正は、他のユーザーから不快に感じる投稿・行為を継続的に行ったユーザーがいたために行ないました。当該ユーザーは投稿問題2000問のうち、漫画と鉄道とクラシックと何かに偏った出題を行ない、かつ問題形式の変更による水増しが行い、結果的にゲームバランスを崩す行為を行ないました。ガイドライン改定に関するチャットでの議論は
			<a href="http://kishibe.dyndns.tv/qmaclone/log.20101103.html"
				target="_blank">コチラ</a>
		</g:HTMLPanel>
	</g:HTMLPanel>
</ui:UiBinder>